中國大使館羅列「澳大利亞罪狀」 澳總理強勢回擊「胡說八道」

2020年11月17日，澳大利亞與日本就《互惠准入協定》達成一致後，中國駐澳大利亞使館羅列「澳大利亞罪狀」；總理莫里森（Scott Morrison）斥中方指控「胡說八道」，並表明捍衛本國利益和價值觀。（莫里森推特圖片）

澳大利亞與日本就防衛條約達成一致激怒中共當局，中國駐澳大利亞使館向傳媒發出非正規外交簡報，羅列出一份「澳大利亞毒害兩國關係」的清單，包括澳方封殺華為、要求調查病毒起源等，並宣稱「中國很生氣」及「中國將成為你們的敵人」。澳大利亞總理莫里森強勢回擊，指中方簡報「胡說八道」，並表示澳大利亞將捍衛本國的價值觀和利益。澳時評人和前議員指出，中共霸凌踢到鐵板，更激起澳大利亞反彈。（吳亦桐/程文 報道）

澳大利亞傳媒披露，中國駐堪培拉大使館向傳媒發出了一份外交簡報，羅列「澳大利亞毒害兩國關係的罪狀」，中方指「澳大利亞是附和美國的要求制定外交政策」，中國大使館要求澳大利亞採取行動以阻止兩國關係惡化。

據報，由於澳大利亞總理莫里森（Scott Morrison）周二（17日）與日本首相菅義偉就一項旨在促進兩國的軍事合作與聯繫的防衛條約《互惠准入協定》（RAA）達成一致，事件激起中方的憤怒，繼而由使館向傳媒提交「罪狀」清單。據報道，中國駐堪培拉大使館在給交給「第九新聞」（Nine News）的簡報中強硬宣稱：中國很生氣，如果澳大利亞讓中國成為敵人，中國將成為你們的敵人。

2020年11月17日，澳大利亞總理莫里森（Scott Morrison）與日本首相菅義偉就《互惠准入協定》達成一致。（菅義偉推特圖片）

2020年11月17日，澳大利亞總理莫里森（Scott Morrison）與日本首相菅義偉就《互惠准入協定》達成一致。（菅義偉推特圖片）
不料中方的強硬態度卻踢到鐵板。已從日本返回澳大利亞的莫里森周四（19日）接受「電視7台」（TV 7）採訪時斥責中方指控是「胡說八道」。

莫里森表示：澳大利亞是一個主權國家。我們根據國家利益做出自己的決定。我們將永遠是澳大利亞，為我們的利益和價值觀行事。

澳大利亞前地方議員胡煜明向本台表示，中共長期對澳大利亞進行滲透和霸凌，特別是新冠疫情後，民眾普遍反感中國政府。中國駐澳大使館向傳媒發送「罪狀」清單，經由傳媒爆光後，無異於為兩國交惡的關係火上加油，作為民選的執政者，莫里森的強硬回應也是基於民意。與此同時，澳大利亞將加強與日本等國的關係，中共漸成世界公敵。

胡煜明說：中共越霸凌，澳大利亞會越強勢。我們這裡是民選政府，它要代表民意，你這樣霸凌的話，普羅大眾是看得很生氣的，我們的政府必須體現我們這裡的民情、價值觀嘛。總理同時強調澳日關係，其實已經給了中國暗示了「我跟你成了敵人，我還有其他更多的朋友」，這是新格局，中國真的成了世界公敵了。

據了解，中國駐堪培拉大使館羅列的「罪狀清單」中包括澳大利亞要求調查新冠病毒起源、反對中國對南海宣示主權 、報告中國網絡攻擊、對中國投資及記者進行審查、禁止華為進入5G網絡等十餘條指控。

自香港移民澳大利亞的資深傳媒人林松在接受本台採訪時表示，中共多年來入侵和滲透澳大利亞的方方面面，尤其是在澳大利亞聲援香港「反送中」抗議期間和新冠疫情發生後，中國大使館祭出「戰狼外交」，這也令澳大利亞社會全面警醒並改變對華戰略，中共外交人員繼續「戰狼外交」無非是對號入座，這亦是干預澳大利亞內政的證明。

林松說：中共滲透澳大利亞真的很厲害，澳大利亞政府強一點點的反應，中國外交人員變成「戰狼方式」去回應。從澳大利亞這個國家來說，中共是一個外國勢力，發這個清單根本是干涉澳大利亞內政；中共這個清單也是對號入座，如果病毒是跟中共沒關係，為甚麼反對澳大利亞政府去調查呢，現在全部都是對號入座。

林松也認為，中共對澳大利亞等西方國家開始組成共同抵制中國的民主聯盟絲毫沒有反思。

林松說：中共就是認為西方國家，加上印度、日本聯手對付中共，但是中共就不明白為甚麼這麼多國家反對你呢？其實是中共自己本身出了問題，不是其它國家出了問題。

澳大利亞根據《外國投資法》規定，禁止華為進入澳大利亞的5G網絡，顯然也是引起中方不滿的重要原因。

就此澳大利亞貿易部長伯明翰（Simon Birmingham）也在周四表明了強硬立場，他對澳大利亞廣播公司表示：我們制定《外國投資法》保護澳大利亞國家利益，對此我們不會道歉，在所在這些事情上，我們都是以非歧視的方式做的。

伯明翰也表示，不會對「匿名官員的莫名指控」作回應。他說：我要做的是從澳大利亞的角度出發，加強雙邊關係，我們尋求在共同利益的基礎上建議互惠互利關係。我們願意與中國對話。

2020年11月18日，中國外交部發言人趙立堅在例行記者會上指中澳關係下滑責任在於澳方，要求澳方「改正錯誤」。（趙立堅推特圖片）

中國駐澳大利亞使館未回應本台置評請求。

周四（18日），中國外交部發言人趙立堅就澳大利亞和日本間的《互惠准入協定》及會後的聯合聲明，表示強烈不滿的反對；還指中澳關係下滑的癥結在於「澳方屢屢在涉及中國核心利益和重大關切的問題上採取錯誤言行，主動挑起挑釁性、對抗性行動」，趙立堅要求「澳方應該採取實際行動改正錯誤」。

近期，中國已接連對澳大利亞發出貿易禁令或限制令，澳大利亞大麥、紅酒、龍蝦、煤炭和木材出口中國受到影響。

中國嬲就打香港人出氣
外國嬲就救香港人出氣

但你又加入RCEP幫中國抬轎

真係當自己天朝

趕走佢地主要個妹同家姐走啦

中國屌澳洲嘅同時
無數嘅中國人正在移民澳洲

支那又粗暴干涉別國內政

奶粉比較重要

真係唔駛驚其他國家冇美國帶頭就唔反共, 依家中共真係好鍾意四處點火頭

無美國帶頭反而隻戰狼仲癲
其他國家唔可以扮睇唔到

驅逐呢個大使館嘅人員啦 係到亂吠

白皮生蕃不嬲係真.雖遠必誅

打二戰第一個擋得住日本既唔係abcd係白皮生蕃

Ballocks？

殖民

乜野責任都在於__ 方，中國當自己係聖人

趕走晒啲支那人出澳洲啦

滲透喳

澳洲已經俾好多強國黨匪滲透。

光復澳洲